# 陳鍾誠的『人工智慧』課程 

## 書籍 d2l

學深度學習技術，用下列這本書就對了

* https://d2l.ai/ -- Dive into Deep Learning

還有中文版

* https://zh.d2l.ai/ -- 动手学深度学习
    * 李沐課程 -- https://courses.d2l.ai/zh-v2/

而且不要買書，裡面每章都是完整的 Jupyter Notebook 單元，可以剪貼去執行

## 課程影片

* [莫煩 python](https://mofanpy.com/)
    * 程式 -- https://github.com/MorvanZhou/
    * https://github.com/MorvanZhou/PyTorch-Tutorial
    * https://github.com/MorvanZhou/NLP-Tutorials/tree/master/pytorch
* [李宏毅](https://speech.ee.ntu.edu.tw/~tlkagk/)
    *  [Deep Learning for Human Language Processing (2020,Spring)](http://speech.ee.ntu.edu.tw/~tlkagk/courses_DLHLP20.html)
    * [Machine Learning and having it deep and structured (2018,Spring)](http://speech.ee.ntu.edu.tw/~tlkagk/courses_MLDS18.html)
    * [李宏毅2020机器学习深度学习(完整版)国语](https://www.bilibili.com/video/av94519857/)


## karpathy

* https://github.com/karpathy/minGPT
* https://github.com/karpathy/micrograd
* https://github.com/karpathy/nn-zero-to-hero

## 參考文章

* [2021 iThome 鐵人賽:BERT系列Model的應用、訓練技巧與實戰 ](https://ithelp.ithome.com.tw/users/20127672/ironman/4652)

# Python 人工智慧範例

## 互動環境

* https://nbviewer.jupyter.org/
* https://code.visualstudio.com/docs/python/jupyter-support

* [Jupyter Notebook介紹及安裝說明](https://medium.com/python4u/jupyter-notebook%E5%AE%8C%E6%95%B4%E4%BB%8B%E7%B4%B9%E5%8F%8A%E5%AE%89%E8%A3%9D%E8%AA%AA%E6%98%8E-b8fcadba15f)

* [Jupyter Notebook操作介紹！](https://ithelp.ithome.com.tw/articles/10192614)

## 演算法

* [【內附程式碼】工程師技能大全：如何用 Python 寫出所有的演算法？](https://buzzorange.com/techorange/2019/04/29/python-algorithm/)